% $Header: /Users/joseph/Documents/LaTeX/beamer/solutions/conference-talks/conference-ornate-20min.en.tex,v 90e850259b8b 2007/01/28 20:48:30 tantau $

\documentclass{beamer}

\usepackage{breakurl}
\usepackage{adjustbox}

\newcommand{\version}{0.1.4}
\newcommand{\e}{\emph}
\newcommand{\ttt}{\texttt}
\newcommand{\tbf}{\textbf}

\usefonttheme{professionalfonts} % using non standard fonts for beamer
\usefonttheme{serif} % default family is serif

% This file is a solution template for:

% - Talk at a conference/colloquium.
% - Talk length is about 20min.
% - Style is ornate.

% Copyright 2004 by Till Tantau <tantau@users.sourceforge.net>.
%
% In principle, this file can be redistributed and/or modified under
% the terms of the GNU Public License, version 2.
%
% However, this file is supposed to be a template to be modified
% for your own needs. For this reason, if you use this file as a
% template and not specifically distribute it as part of a another
% package/program, I grant the extra permission to freely copy and
% modify this file as you see fit and even to delete this copyright
% notice. 


\mode<presentation>
{
	\usetheme{Pittsburgh}
	% or ...

	\usecolortheme{rose}

	\usefonttheme{structuresmallcapsserif}

	\setbeamercovered{transparent}
	% or whatever (possibly just delete it)
}

\usepackage[italian]{babel}
% or whatever

\usepackage[utf8]{inputenc}
% or whatever

\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}
% Or whatever. Note that the encoding and the font should match. If T1
% does not look nice, try deleting the line with the fontenc.

\usepackage{graphicx}
\usepackage{breakurl}

%\usepackage{hyperref}
%\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defin}{Definizione}

\title[Wiki Loves Monuments] % (optional, use only with long paper titles)
{Wiki Loves Monuments}

\subtitle
{Il contest fotografico di Wikimedia Italia a Niscemi}

\author[Rinnone F.] % (optional, use only with lots of authors)
{Dott.~Fabio~Rinnone}
% - Give the names in the same order as the appear in the paper.
% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.

\institute[Geofunction Srls] % (optional, but mostly needed)
{
  Co-founder - Geofunction Srls\\
  Member - Wikimedia Italia
}
% - Use the \inst command only if there are several affiliations.
% - Keep it simple, no one is interested in your street address.

\date % (optional, should be abbreviation of conference name)
{Geofunction APPetizer 2016\\
Caffetteria Mad in Italy, Niscemi, 3 settembre 2016}
% - Either use conference name or its abbreviation.
% - Not really informative to the audience, more for people (including
%   yourself) who are reading the slides online

\subject{Wikimedia Italia}
% This is only inserted into the PDF information catalog. Can be left
% out. 

% If you have a file called "university-logo-filename.xxx", where xxx
% is a graphic format that can be processed by latex or pdflatex,
% resp., then you can add a logo as follows:

\pgfdeclareimage[height=0.5cm]{wikimedia-italia-logo}{wikimedia-italia-logo}
\logo{\pgfuseimage{wikimedia-italia-logo}}

% Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% the beginning of each subsection:
%\AtBeginSubsection[]
%{
%  \begin{frame}<beamer>{Outline}
%    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
%  \end{frame}
%}

% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 

%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

% Structuring a talk is a difficult task and the following structure
% may not be suitable. Here are some rules that apply for this
% solution: 

% - Exactly two or three sections (other than the summary).
% - At *most* three subsections per section.
% - Talk about 30s to 2min per frame. So there should be between about
%   15 and 30 frames, all told.

% - A conference audience is likely to know very little of what you
%   are going to talk about. So *simplify*!
% - In a 20min talk, getting the main ideas across is hard
%   enough. Leave out details, even if it means being less precise than
%   you think necessary.
% - If you omit details that are vital to the proof/implementation,
%   just say so once. Everybody will be happy with that.

\begin{frame}{Wiki Loves Monuments}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=4cm,keepaspectratio]{figures/wlm-logo.eps}
\end{figure}

\begin{center}
\url{http://wikilovesmonuments.wikimedia.it/}
\end{center}

\end{frame}
\begin{frame}{Wiki Loves Monuments}

\begin{tabular}{p{.3\textwidth} p{.7\textwidth}}
\adjincludegraphics[width=\linewidth,valign=t]{figures/figure1.eps} & 
\raggedright
{Nel 2015 si è svolta la quarta edizione di \tbf{Wiki Loves Monuments Italia}, la 
sezione italiana di Wiki Loves Monuments, concorso fotografico internazionale, 
organizzato per la prima volta nel 2010 nei Paesi Bassi.

\vspace{\baselineskip}

Comune denominatore delle immagini che possono partecipare a Wiki Loves Monuments 
è il soggetto degli scatti: un \tbf{monumento}.}
\end{tabular}

\end{frame}

\begin{frame}{I numeri del concorso}

Il 2015 è stato un anno molto importante per la crescita di Wiki Loves Monuments Italia: sui
33 Paesi partecipanti, il nostro si è piazzato al primo posto per numero di fotografi coinvolti.
\tbf{Gli enti che hanno aderito al concorso sono stati ben 392}, diversi dei quali hanno
contribuito all'organizzazione di \tbf{46 Wikigite in 11 Regioni} con circa \tbf{500 partecipanti},
dedicate alla scoperta dei monumenti cittadini e spesso precedute da conferenze e
workshop sulla cultura libera.

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=10cm,keepaspectratio]{figures/figure2.eps}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Gli obiettivi}

\begin{tabular}{p{.7\textwidth} p{.3\textwidth}} 
\raggedright
{Gli \tbf{obiettivi principali} di Wiki Loves Monuments Italia possono essere
riassunti in:

\begin{itemize}

\item valorizzare l'immenso \tbf{patrimonio culturale italiano sul web};

\item invitare tutti i cittadini a documentare la propria \tbf{eredità culturale}, imparando 
a condividere le fotografie grazie all’uso di \tbf{licenze libere};

\item tutelare i monumenti, preservandone la \tbf{memoria}.
\end{itemize}} &
\adjincludegraphics[width=\linewidth,valign=t]{figures/figure3.eps}

\end{tabular}

\end{frame}

\begin{frame}{Wikimedia Italia}

\begin{tabular}{p{.3\textwidth} p{.7\textwidth}}
\adjincludegraphics[width=\linewidth,valign=t]{figures/figure4.eps} & 
\raggedright
{Wiki Loves Monuments Italia è promosso da \tbf{Wikimedia Italia – Associazione per
la diffusione della conoscenza libera}.

\vspace{\baselineskip}

Attiva dal 2005 nell’ambito dell’open culture, è la corrispondente italiana
ufficiale di Wikimedia Foundation. Wikimedia Italia è una associazione di
promozione sociale che ha come scopo principale quello di \tbf{contribuire attivamente
alla diffusione, al miglioramento e all’avanzamento del sapere e della cultura}.}
\end{tabular}

\end{frame}

\begin{frame}{Come si svolge il concorso?}

Wiki Loves Monuments è un concorso annuale, che si svolge nel mese di \tbf{settembre}.
È possibile partecipare fotografando almeno uno dei monumenti o siti presenti
nelle liste individuate dall'organizzazione del concorso.

\vspace{\baselineskip}

Per partecipare è necessario caricare la fotografia del monumento su \tbf{Wikimedia
Commons} con una licenza libera. Wikimedia Commons è un enorme archivio di
file multimediali a supporto dei progetti Wikimedia: ogni fotografia potrà essere
inserita a corredo di voci di Wikipedia, in tutte le edizioni linguistiche.

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=10cm,keepaspectratio]{figures/figure5.eps}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{La giuria}

La giuria italiana è composta da membri scelti tra \tbf{fotografi professionisti}, 
\tbf{esperti di beni culturali} e \tbf{wikipediani}.

\vspace{\baselineskip}

I parametri su cui i giudici si basano per valutare le fotografie sono:

\begin{itemize}

\item \tbf{qualità tecnica}, in termini di nitidezza, uso della luce,
prospettiva, tonalità del colore, ecc.;

\item \tbf{originalità del soggetto} e del trattamento;

\item \tbf{utilità per Wikipedia} e per l’arricchimento a livello
culturale dei suoi contenuti.

\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Inquadramento legislativo}

L’uso delle fotografie dei monumenti è regolato dalle leggi dei singoli Paesi.
In Italia si fa riferimento a:

\begin{itemize}

\item il \tbf{Codice Urbani} (D.Lgs 42/2004): lascia spazio a diverse
interpretazioni, la più accreditata delle quali prevede che non sia possibile fare
fotografie di monumenti (fuori copyright) e ri-licenziarle con licenza libera CC-BY-SA
 senza una precisa autorizzazione da parte degli enti pubblici territoriali che
abbiano in consegna tali beni o dei privati che ne siano proprietari. La licenza 
CC-BY-SA è quella prevista da Wikipedia;

\item l’integrazione al Codice Urbani, ovvero il cosiddetto \tbf{Art Bonus} (DL 31 maggio
2014, n.83): concede l’autorizzazione a fotografare e pubblicare le fotografie se
non vi sono scopi di lucro, neanche indiretto.

\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{I concorsi locali}

\begin{tabular}{p{.7\textwidth} p{.3\textwidth}} 
\raggedright
{Wiki Loves Monuments supporta le amministrazioni pubbliche nella promozione delle
\tbf{edizioni locali} speciali del concorso.

Per ognuna di esse i Comuni possono:

\begin{itemize}

\item prevedere \tbf{premi speciali};

\item realizzare una \tbf{mostra} con gli scatti migliori;

\item programmare \tbf{gite fotografiche} (le cosiddette “wikigite”) per la scoperta del 
patrimonio locale.

\end{itemize}} &
\adjincludegraphics[width=\linewidth,valign=t]{figures/figure6.eps}

\end{tabular}

\end{frame}

\begin{frame}{Le ``wiki gite''}

\begin{tabular}{p{.3\textwidth} p{.7\textwidth}}
\adjincludegraphics[width=\linewidth,valign=t]{figures/figure7.eps} & 
\raggedright
{Le \tbf{WikiGite} sono delle escursioni o delle visite guidate - gratuite, aperte
e collaborative - create per visitare in compagnia alcuni luoghi e,
successivamente, riversare le nuove conoscenze acquisite su Wikipedia.}.

\vspace{\baselineskip}

Le WikiGite organizzate per Wiki Loves Monuments prevedono la visita e lo 
scatto di fotografie ai monumenti liberati, seguito da un piccolo \tbf{workshop} 
di “caricamento immagini” su Wikimedia Commons.
\end{tabular}

\end{frame}

\begin{frame}{WLM a Niscemi}

\tbf{Niscemi} a partire dal 2016 aderisce a Wiki Loves Monuments Italia,
grazie alle autorizzazioni rilasciate dal Comune di Niscemi e dalla 
Diocesi di Piazza Armerina.

\vspace{\baselineskip}

\tbf{Wikimedia Italia} in collaborazione con \tbf{Geofunction Srls}, 
\tbf{Rotary Club Niscemi}, \tbf{Rotaract Club Niscemi} e \tbf{Lions Club Niscemi} 
organizzerà una wikigita giorno \tbf{18 settembre}.

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=10cm,keepaspectratio]{figures/Collina_Niscemi.eps}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Elenco dei monumenti}

\begin{footnotesize}

\begin{itemize}

\item \tbf{Abbeveratoio Costafredda}, lat 37.1551830798051, lon 14.396753214917

\item \tbf{Convento San Francesco} (ex Ospedale Civile), lat 37.1517371, 14.384804

\item \tbf{Terrazzo del belvedere}, lat 37.1454914935527, 14.382110437986

\item \tbf{Palazzo di città}, Piazza Vittorio Emauele III, lat 37.1453022, lon 14.3853897

\item \tbf{Abbeveratoio Apa}, lat 37.1424263713039, lon 14.4264589731153

\item \tbf{Abbeveratoio Canale}, lat 37.1482190047683, lon 14.3819242977564

\item \tbf{Abbeveratoio Sante Croci}, lat 37.1411091256423, lon 14.3845527001167

\item \tbf{Cimitero Monumentale}, via Arezzo, 68, Niscemi, CL

\end{itemize}

\end{footnotesize}

\end{frame}

\begin{frame}{Elenco dei monumenti}

\begin{footnotesize}

\begin{itemize}

\item \tbf{Chiesa Santa Maria D'Itria}, piazza Vittorio Emanuele III, Niscemi CL (solo esterno)

\item \tbf{Chiesa dell'Addolorata}, piazza Vittorio Emanuele III, Niscemi, CL (solo esterno)

\item \tbf{Chiesa di Sant'Antonio da Padova}, Via Mazzini, Niscemi CL (solo esterno

\item \tbf{Chiesa Maria SS. della Grazia}, Via Scuole, Niscemi CL (solo esterno)

\item \tbf{Santuario Maria SS. del Bosco}, Via Madonna, Niscemi CL(solo esterno)

\item \tbf{Chiesa di San Giuseppe}, Via Vincenzo Crescimone, Niscemi CL(solo esterno)

\item \tbf{Chiesa Anime del Purgatorio}, Via Purgatorio, Niscemi CL (solo esterno)

\item \tbf{Chiesetta Madonna dello Spasimo}, Via Madonna dello Spasimo, Niscemi CL (solo esterno)

\item \tbf{Chiesa San Giuseppe d'Atanasio}, Strada provinciale 10, Niscemi CL (solo esterno)

\end{itemize}

\end{footnotesize}

\end{frame}

\begin{frame}{Crediti}

Le immagini utilizzate sono state selezionate tra i vincitori di Wiki Loves
Monuments 2015. L'ultima foto è disponibile su Wikipedia alla voce ``Niscemi''.

\begin{footnotesize}

\begin{itemize}

\item Arco del Foro, Carsulae (Terni - TR), di Ylenia Vassere (opera propria)
\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Arco\_del_Foro,\_Carsulae.jpg}

\item Panoramica del parco (Colorno - PR), di Albertobru (opera propria)
\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Panoramica\_del\_parco.jpg}

\item La Lanterna di Genova (Genova - GE), di Gabriele Costetti (opera propria)
\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Italy\_Genova\_TorreLanterna.jpg}

\item Ca' d'Oro (Venezia - VE), di Andrea Zaccarelli (opera propria)
\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ca'\_d'Oro\_-\_the_Open\_Gallery\_1.jpg}

\end{itemize}

\end{footnotesize}

\end{frame}

\begin{frame}{Crediti}

\begin{footnotesize}

\begin{itemize}

\item Centro storico di Comacchio (Comacchio - FE), di Vanni Lazzari (opera propria)
\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:13052015-DSC05197-Pano\_\%281\%29\_01.jpg}

\item Oltre il cancello (Busto Arsizio - VA), di Giovanni Ferrario (opera propria)
\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Oltre\_il\_cancello\_-\_BN.JPG}

\item Palazzo Madama (Torino - TO), di Andrea Rignanese (opera propria)
\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Palazzo\_Madama\_Interno\_02.jpg}

\item Foto di Niscemi vista dalla SP 10 proveniendo da Gela, di Angelo Monteleone (opera
propria) \url{https://it.wikipedia.org/wiki/File:Collina\_Niscemi.jpg}

\end{itemize}

\end{footnotesize}

\end{frame}

\begin{frame}{}

\centering{\Huge{Grazie per l'attenzione}}

\end{frame}

\end{document}

